msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-05-01 18:44+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2022-05-02 04:03+0000\n"
"Last-Translator: Sh K. <wjswn244@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <http://akintos.iptime.org/projects/solasta/feat/ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.1.1\n"

msgctxt "Feat/&AcuteSensesDescription"
msgid ""
msgstr " "

msgctxt "Feat/&AcuteSensesTitle"
msgid ""
msgstr " "

msgctxt "Feat/&AlertDescription"
msgid ""
"Trained to maintain high awareness in all situations, you gain the following "
"benefits:"
msgstr "언제나 주의를 기울이는 훈련을 통해, 다음과 같은 이득을 얻습니다:"

msgctxt "Feat/&AlertTitle"
msgid "Vigilant"
msgstr "경계"

msgctxt "Feat/&ArmorMasterDescription"
msgid ""
"You are an expert in the use of armor in battle. You gain an additional +1 "
"AC from any armor you wear."
msgstr "당신은 전투에서 갑옷을 능숙하게 활용할 줄 압니다. 어떤 갑옷을 입었든 추가로 +1 AC를 얻습니다."

msgctxt "Feat/&ArmorMasterTitle"
msgid "Armor Master"
msgstr "갑옷의 달인"

msgctxt "Feat/&Creed_Of_ArunTitle"
msgid "Creed of Arun"
msgstr "아룬의 신조"

msgctxt "Feat/&Creed_Of_EinarTitle"
msgid "Creed of Einar"
msgstr "에이나르의 신조"

msgctxt "Feat/&Creed_Of_MaraikeTitle"
msgid "Creed of Maraike"
msgstr "마라이케의 신조"

msgctxt "Feat/&Creed_Of_MisayeTitle"
msgid "Creed of Misaye"
msgstr "미사이에의 신조"

msgctxt "Feat/&Creed_Of_PakriTitle"
msgid "Creed of Pakri"
msgstr "파크리의 신조"

msgctxt "Feat/&Creed_Of_SolastaTitle"
msgid "Creed of Solasta"
msgstr "솔라스타의 신조"

msgctxt "Feat/&EnduringBodyDescription"
msgid ""
"Increase your Constitution by 1 (max 20) and your hit points increase by an "
"additional +1 each time you gain a level."
msgstr "건강이 1 증가하고(최대 20) 레벨이 오를 때마다 체력 1을 추가로 얻습니다."

msgctxt "Feat/&EnduringBodyTitle"
msgid "Enduring Body"
msgstr "인고의 신체"

msgctxt "Feat/&FlawlessConcentrationDescription"
msgid ""
"You are trained to maintain your concentration in the most extreme "
"conditions.\n"
"If you sustain up to 10 points of damage, you don't need to roll a "
"Constitution saving throw to maintain concentration. \n"
"Above that value, you have advantage when rolling the saving throw."
msgstr ""
"당신은 극단적인 상황에서 집중을 유지하는 데 익숙합니다.\n"
"10점까지의 피해를 입을 때, 집중 유지를 위한 건강 내성 굴림을 필요로 하지 않습니다.\n"
"그 이상이라면 이점을 받고 내성 굴림을 합니다."

msgctxt "Feat/&FlawlessConcentrationTitle"
msgid "Flawless Concentration"
msgstr "완벽한 집중"

msgctxt "Feat/&FocusedSleeperDescription"
msgid ""
"You are used to getting a great deal of rest out of just a little sleep. "
"Increase your Constitution by 1 (max 20), and you only need four hours of "
"sleep per night."
msgstr ""
"당신은 짧은 수면만으로 충분한 휴식을 얻는 데 익숙합니다. 건강이 1 증가하고(최대 20) 하루에 4시간만 자고도 활동할 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&FocusedSleeperTitle"
msgid "Focused Sleeper"
msgstr "집중 숙면"

msgctxt "Feat/&HardToKillTitle"
msgid "Hard to Kill"
msgstr "질긴 목숨"

msgctxt "Feat/&HaulerTitle"
msgid "Hauler"
msgstr "짐꾼"

msgctxt "Feat/&LockbreakerDescription"
msgid ""
"You have spent a lot of time studying locks - how to craft them and how to "
"pick them. You gain proficiency with thieves' tools, or double your existing "
"proficiency if you are already proficient. You have advantage when using "
"thieves' tools to pick locks."
msgstr ""
"당신은 오래도록 자물쇠 제작과 해제 방법을 연구했습니다. 도둑 도구에 대한 숙련도를 얻고, 이미 숙련도가 있는 경우 두 배로 증가합니다. "
"도둑 도구를 사용해 자물쇠를 딸 때 이점을 받습니다."

msgctxt "Feat/&LockbreakerTitle"
msgid "Lock Breaker"
msgstr "만능 열쇠공"

msgctxt "Feat/&LocksmithDescription"
msgid "Should not be displayed"
msgstr "표시되지 않음"

msgctxt "Feat/&LocksmithTitle"
msgid "Should not be displayed"
msgstr "표시되지 않음"

msgctxt "Feat/&ManipulatorTitle"
msgid "Manipulator"
msgstr "흑막"

msgctxt "Feat/&MasterAlchemistDescription"
msgid ""
"You have mastered the art of potion making. You need half the normal time to "
"craft a potion and your proficiency bonus is doubled when making the roll to "
"determine whether your crafting progresses.\n"
"You have expert knowledge of all potions and can identify them automatically."
msgstr ""
"당신은 포션 제작의 달인입니다. 포션 제작에 걸리는 시간이 절반이 되며, 제작 진행을 위한 스킬 판정 시 두 배의 숙련 보너스를 받습니다."
"\n"
"또한 모든 종류의 포션에 대한 지식을 가지고 있어 포션을 자동으로 식별할 수 있게 됩니다."

msgctxt "Feat/&MasterAlchemistTitle"
msgid "Master Alchemist"
msgstr "연금술의 대가"

msgctxt "Feat/&MasterEnchanterDescription"
msgid ""
"You have mastered the art of enchanting items. You spend half the normal "
"time to enchant an item and your proficiency bonus is doubled when "
"performing the roll to determine whether your crafting progresses"
msgstr ""
"당신은 마법부여의 달인입니다. 마법 부여에 걸리는 시간이 절반이 되며, 제작 진행을 위한 스킬 판정 시 두 배의 숙련 보너스를 받습니다"

msgctxt "Feat/&MasterEnchanterTitle"
msgid "Master Enchanter"
msgstr "마법부여 대가"

msgctxt "Feat/&MightOfTheIronLegionDescription"
msgid ""
"+1 STR to a maximum of 20\n"
"You gain proficiency with Heavy Armor.\n"
"You gain proficiency with Longswords, Greatswords, and Battleaxes."
msgstr ""
"힘 +1 (최대 20)\n"
"중갑에 대한 숙련을 얻습니다.\n"
"롱소드, 그레이트소드, 배틀액스에 대한 숙련을 얻습니다."

msgctxt "Feat/&MightOfTheIronLegionTitle"
msgid "Might of the Iron Legion"
msgstr "강철 군단의 힘"

msgctxt "Feat/&RobustDescription"
msgid ""
"Sturdy and tough, you increase your Constitution score by 1 (max 20) and "
"when you use a hit die to regain hit points, roll twice and take the higher "
"value."
msgstr "당신은 튼튼하고 건장하여 건강을 1 얻고(최대 20), 체력 주사위로 체력을 회복할 때 두 번 굴려 높은 쪽을 선택합니다."

msgctxt "Feat/&RobustTitle"
msgid "Robust"
msgstr "튼튼한 신체"

msgctxt "Feat/&SylvanArcherDescription"
msgid ""
msgstr " "

msgctxt "Feat/&SylvanArcherTitle"
msgid ""
msgstr " "

msgctxt "Feat/&Creed_Of_EinarDescription"
msgid ""
"+1 STR to a maximum of 20\n"
"Proficiency in STR saves if not already proficient; +1 otherwise"
msgstr ""
"힘 +1 (최대 20)\n"
"힘 내성에 숙련을 얻고, 이미 숙련된 경우 추가 +1을 얻음"

msgctxt "Feat/&Creed_Of_MaraikeDescription"
msgid ""
"+1 WIS to a maximum of 20\n"
"Proficiency in WIS saves if not already proficient; +1 otherwise"
msgstr ""
"지혜 +1 (최대 20)\n"
"지혜 내성에 숙련을 얻고, 이미 숙련된 경우 추가 +1을 얻음"

msgctxt "Feat/&Creed_Of_MisayeDescription"
msgid ""
"+1 DEX to a maximum of 20\n"
"Proficiency in DEX saves if not already proficient; +1 otherwise"
msgstr ""
"민첩 +1 (최대 20)\n"
"민첩 내성에 숙련을 얻고, 이미 숙련된 경우 추가 +1을 얻음"

msgctxt "Feat/&Creed_Of_PakriDescription"
msgid ""
"+1 INT to a maximum of 20\n"
"Proficiency in INT saves if not already proficient; +1 otherwise"
msgstr ""
"지능 +1 (최대 20)\n"
"지능 내성에 숙련을 얻고, 이미 숙련된 경우 추가 +1을 얻음"

msgctxt "Feat/&Creed_Of_SolastaDescription"
msgid ""
"+1 CHA to a maximum of 20 \n"
"Proficiency in CHA saves if not already proficient; +1 otherwise"
msgstr ""
"매력 +1 (최대 20)\n"
"매력 내성에 숙련을 얻고, 이미 숙련된 경우 추가 +1을 얻음"

msgctxt "Feat/&PowerfulCantripTitle"
msgid "Powerful Cantrip"
msgstr "강력한 캔트립"

msgctxt "Feat/&PowerfulCantripDescription"
msgid ""
"When a creature succeeds on a saving throw against your cantrip or dodges "
"your cantrip, the creature takes half damage but suffers no additional "
"effect from the cantrip."
msgstr ""
"상대가 당신의 캔트립에 대해 내성 굴림에 성공하거나 회피해도 절반의 데미지를 받습니다. 이 때 캔트립의 추가 효과는 적용되지 않습니다."

msgctxt "Feat/&UncannyAccuracyDescription"
msgid ""
"+1 DEX to a maximum of 20\n"
"You ignore half and three-quarters cover with your ranged attacks."
msgstr ""
"민첩 +1 (최대 20)\n"
"당신은 원거리 공격 시 반엄폐와 3/4 엄폐를 무시합니다."

msgctxt "Feat/&UncannyAccuracyTitle"
msgid "Uncanny Accuracy"
msgstr "놀라운 정확도"

msgctxt "Feat/&HardToKillDescription"
msgid ""
"+1 CON to a maximum of 20\n"
"You have advantage on death saving throws. If you succeed three times, you "
"are not only stabilized, but you regain one hit die immediately. On a "
"critical roll, you regain two hit dice instead."
msgstr ""
"건강 +1 (최대 20)\n"
"죽음 내성 굴림에 이점을 받습니다. 3회 성공하면 안정화되면서 즉각 1체력 주사위만큼 회복합니다. 결정적 성공의 경우 2체력 주사위만큼 "
"회복합니다."

msgctxt "Feat/&HaulerDescription"
msgid ""
"You are trained to carry heavy loads. Increase your Strength by 1 (max 20), "
"and your carrying capacity is doubled."
msgstr "당신은 무거운 짐을 짊어지는 법을 익혔습니다. 힘이 1 증가하고(최대 20), 최대 소지 중량이 두 배가 됩니다."

msgctxt "Feat/&ManipulatorDescription"
msgid ""
"You gain proficiency in Intimidation, Persuasion, and Deception. If you were "
"already proficient, you gain expertise instead in the corresponding skill."
msgstr "당신은 위협, 설득, 기만 스킬에 숙련을 얻습니다. 이미 숙련을 가지고 있다면, 해당 스킬에 전문화를 얻습니다."

msgctxt "Feat/&EagerForBattleDescription"
msgid ""
"+1 DEX to a maximum of 20 \n"
"You have advantage on your initiative rolls."
msgstr ""
"민첩 +1 (최대 20)\n"
"당신은 우선권 굴림에 이점을 얻습니다."

msgctxt "Feat/&EagerForBattleTitle"
msgid "Eager for Battle"
msgstr "전투 갈망"

msgctxt "Feat/&SturdinessOfTheTundraDescription"
msgid ""
"+1 CON to a maximum of 20 \n"
"You gain proficiency with Medium Armor.\n"
"You gain proficiency with Warhammers, and Light and Heavy Crossbows."
msgstr ""
"건강 +1 (최대 20)\n"
"당신은 평갑 숙련을 얻습니다.\n"
"또 워해머와 라이트/헤비 크로스보우에 숙련을 얻습니다."

msgctxt "Feat/&SturdinessOfTheTundraTitle"
msgid "Sturdiness of the Tundra"
msgstr "툰드라의 강인함"

msgctxt "Feat/&DiscretionOfTheCoedymwarthDescription"
msgid ""
"+1 DEX to a maximum of 20 \n"
"You gain proficiency with Light Armor.\n"
"You gain proficiency with Shortswords, Shortbows, and Longbows."
msgstr ""
"민첩 +1 (최대 20)\n"
"경갑 숙련을 얻습니다.\n"
"숏소드, 롱소드, 롱보우 숙련을 얻습니다."

msgctxt "Feat/&DiscretionOfTheCoedymwarthTitle"
msgid "Discretion of the Coedymwarth"
msgstr "코이뒴워스의 재주"

msgctxt "Feat/&AmbidextrousDescription"
msgid ""
"+1 to DEX to a maximum of 20\n"
"You can fight using two weapons, even if the one-handed melee weapons aren't "
"light."
msgstr ""
"민첩 +1 (최대 20)\n"
"경량형 무기가 아니라도 한손 무기 두 개를 들고 싸울 수 있습니다."

msgctxt "Feat/&AmbidextrousTitle"
msgid "Ambidextrous"
msgstr "양손잡이"

msgctxt "Feat/&RaiseShieldDescription"
msgid ""
"When you are about to get hit by a ranged attack while wielding a shield, "
"you can use your reaction to get +3 AC until the end of the attacker's turn. "
"You also gain proficiency with shields."
msgstr ""
"방패 착용 중에 원거리 공격을 당하면, 반응 행동을 사용해 공격자의 턴이 끝날 때까지 AC +3을 얻을 수 있습니다. 방패 숙련을 "
"얻습니다."

msgctxt "Feat/&RaiseShieldTitle"
msgid "Raise Shield"
msgstr "방패 올리기"

msgctxt "Feat/&TwinBladeDescription"
msgid ""
"When you are about to get hit by a melee attack while dual-wielding (not "
"sword + shield), you can use your reaction to get +3 AC until the end of the "
"attacker's turn."
msgstr ""
"쌍수 무기(무기+방패 제외) 사용 중에 근접 공격을 당하면, 반응 행동을 사용하여 공격자의 턴이 끝날 때까지 AC +3을 얻을 수 "
"있습니다."

msgctxt "Feat/&TwinBladeTitle"
msgid "Twin Blade "
msgstr "쌍검술 "

msgctxt "Feat/&TakeAimDescription"
msgid ""
"You can use your bonus action to take aim. Until the end of your turn, your "
"ranged weapon attacks have no disadvantage or advantage, no matter the "
"conditions."
msgstr ""
"추가 행동으로 조준을 할 수 있습니다. 턴이 끝날 때까지, 당신의 원거리 공격은 상태에 상관없이 이점이나 불리점를 받지 않습니다."

msgctxt "Feat/&TakeAimTitle"
msgid "Take Aim"
msgstr "정조준"

msgctxt "Feat/&RushToBattleDescription"
msgid ""
"You can use your bonus action to increase your movement speed by 3 cells "
"until the end of your turn, and get -2 to your AC, until the start of your "
"next turn."
msgstr "추가 행동을 사용해 당신의 턴이 끝날 때까지 이동 거리를 3칸을 증가시키고, 당신의 다음 턴 시작까지 AC에 -2를 받습니다."

msgctxt "Feat/&RushToBattleTitle"
msgid "Rush to Battle "
msgstr "전장으로 "

msgctxt "Feat/&FollowUpStrikeDescription"
msgid ""
"When you use the Attack action with a two-handed weapon, you can use a bonus "
"action to make a fast melee attack to follow up, dealing an additional 1d4 + "
"STR bonus damage of the same type. "
msgstr ""
"양손 근접 무기로 공격 행동을 사용할 경우, 첫 공격에 이어 추가 행동으로 빠르게 한 번 더 공격할 수 있습니다. 이 공격은 무기의 피해 "
"타입과 같은 1d4+힘 피해를 입힙니다. "

msgctxt "Feat/&FollowUpStrikeTitle"
msgid "Follow Up Strike"
msgstr "후속타"

msgctxt "Feat/&Creed_Of_ArunDescription"
msgid ""
"+1 CON to a maximum of 20\n"
"Proficiency in CON saves if not already proficient; +1 otherwise"
msgstr ""
"건강 +1 (최대 20)\n"
"건강 내성에 숙련을 얻고, 이미 숙련된 경우 추가 +1을 얻음"

msgctxt "Feat/&InitiateEnchanterTitle"
msgid "Initiate Enchanter"
msgstr "부여술 입문"

msgctxt "Feat/&InitiateEnchanterDescription"
msgid ""
"You gain proficiency with the Manacalon Rosary, which is required to enchant "
"items.\n"
" You gain proficiency in Arcana. If you were already proficient, you gain "
"expertise in Arcana instead."
msgstr ""
"아이템에 마법을 부여하는 데 필요한 마나칼론 묵주 숙련을 습득합니다.\n"
"또 비전학 기술 숙련도 습득합니다. 이미 숙련된 상태라면, 그 대신 비전학 기술 전문화를 얻습니다."

msgctxt "Feat/&InitiateAlchemistTitle"
msgid "Initiate Alchemist"
msgstr "연금술 입문"

msgctxt "Feat/&InitiateAlchemistDescription"
msgid ""
"You gain proficiency with the Herbalism Kit and Poisoner's Kit.\n"
" You gain proficiency in Nature. If you were already proficient, you gain "
"expertise in Nature instead."
msgstr ""
"약초학 도구와 독 제작 도구 숙련을 얻습니다.\n"
"또 자연학 기술 숙련도 습득합니다. 이미 숙련된 상태라면, 그 대신 자연학 기술 전문화를 얻습니다."
